[網球🎾] ATP WTA 賽事討論區 XIII

下次爆post邊個開都得啦

要打過topic好煩 又驚打錯

大猩應該輸啦

我以為得你可以開

未必wor
5-5波
阿婆好惡

呀婆打3set體力應該唔夠
garcia3set之鬼

劇本係garcia險勝 捧盃

大清break左

如果佢贏年終賽真係年尾之神

個500分都幾難打，但想睇大Ching 入atp final

first set

要贏埋呢個500先有機會
都唔易

痴線 仲要次次都係絕地反擊

阿婆之前打三個鐘都贏真係幾勁

係，仲要依家又打3 sets

Paris仲有機會追？

如果桑加係Paris打到神經波佢都有機

大ching頂住呀

Busta Sam isner Anderson
如果呢幾個是但入一個
都感覺怪怪的

呀婆

痴線下下攞命大斜線

又玩互break?

又黎

絕地反擊時間

呢個開波

大威知woz入final
急不及待要玩玩了

差d比linesman搞死

woz始終都躲不過

咁個球真係差好小

會唔會又輸
二奶妮雅琪

好彩叫左

7:30 tomorrow
Woz真係慘

不了 守唔住呀婆重扣

跌到第6了elina

p娃頭3不保

其實頭6都差幾百分
係佢哋心目中呢個年尾排名應該唔太緊要

阿婆都守唔住下年阿嫲返黎點算

只要ao前有頭八就得

阿嫲歸位 其他人真係得啖笑

Fed入場音樂好溫馨

生完應該對佢無影響
Azarenka都無咩事
係要幾場攞返手感
所以猩應該完好無缺

記得之前Kim生完返出黎重fit過未生果陣

其實大清做咩咁睇唔開走去打basel？
換轉係vienna一定實食冇黐牙啦

vienna 係爆冷爆到咁

鍾意挑戰自己

收左出場費

其實大清都贏過兩次basel, 兩次都係贏老嘢

是勇者不必怕

老野好fit

好輕鬆

good 咁快爆post

煮咗個麵食
未食完就要打完
唔係呀麻

第2 set 6-3

完全禁住黎打 fit到震

聽日到老嘢俾大師兄㩒住屌

劇本

痴撚線 fit到仆街

大清係瑞士對老野Final兩次贏晒
好唔俾面

話說琴日老野有球救break point靚到

死廢老今日咁快手 我未返到屋企應該完咗

反手half volley

裁判replay

-6

輕輕鬆鬆

完全唔剌激

瑞士星期日特別場之瘋狂上網自爆

Basel獎金多過Vienna?

少過

去老人院就啱

玩野

原來大清f贏波就入atp race頭8

goffin

贏埋paris final 就差唔多

原來你啱

lm

老野

老野對過大師兄23次輸6次 分別係兩次us 兩次basel finals 兩次年終賽 堪稱 老野季尾硬地剋星 今晚劇本老野繼續被大師兄虐

好快會係Basel 3次 年終賽 3次

老野輸硬

睇錯 贏埋就差唔多過布斯達 之後巴黎入8強 而布斯達入唔到8強 就ok

費老今晚10點

pouille 今日輸波ok?

Woz打得幾好

唔通禾琪今日對大v開齋

1比0

Venus打得好辛苦咁

禾琪又break

尋日打殘左

禾b !!!加油

恭喜哂woz
應該贏la掛

應該好似a拉贏完wta final就無佳作

禾絲進步左
冇以前咁淨係push

woz走線真係成功左

但都係唔夠power

對方powerball先借到力

阿婆

好勁

屌

又想比假希望

唔係反cup掛。。。

搞掂
唔洗做二奶

打左咁耐終於有 幾時拎gs

佢真係打不死
Serve都ok

gs就無啦 睇下a拉同施暴贏完之後點就知

成年有9成時間無影

瞓咗冇睇, 阿婆贏幾多

浦𣿭one set one break up

醒醒定定

你地睇咩?

有冇巴打有basel final link?跪求

唉

要屌

難打過goffin好多

D power 大好多

男子就算打大板好似無女子咁用力
睇得輕鬆d
女子叫到拆天先揮到一野

繼續屌

我諗呢到好多已經有now

好on9

廢老玩野
Serving for set 放短波比人追返上黎

返去湊女啦

打到咁都係咁嗌fit

抵

垃圾

好似打晦氣波咁

大清虛火

睇500分賽事都要心臟病

屌做乜鳩

琴日既佢去左邊

發老脾

3double fault

今日D serve差到唔敢睇

first serve去左邊

垃圾廢老準備退休

一開就除衫

你地用咩睇, 我LAG爆

費老

大清

又捱到返嚟

現場觀眾又開始出矛招

BREAK!!!!!

落咗網先叫

瑞士觀眾一樣垃圾

TV, on TSN

加油啊

做嘜鳩

我屌

。。。

發緊脾氣

大師兄

久違了嘅平安鐘

唔好停 繼續屌

Special Olympics Tennis Winner..... Roger Federerrrrrrrrrrrr

屌撚死老嘢

大清接first serve 越企越後

球slice return做乜9

球return

係型既

猩猩啲體能真係

二發ace

終於

屌你死老嘢

再打骨頭都散

巴黎

1470分

頒獎條友好撚型

換左對鞋好核突

唔好打巴黎啦
養下生好過

ATP 2017

巴黎網球大師賽
日期：2017年10月30日 – 11月5日
地點：法國巴黎
場地：硬地
總獎金：4,273,775歐元
2016年冠軍：梅利 勝 伊斯拿 6-3、6-7(4)、6-4

直播時間
30/10 18:00 第一圈
31/10 18:00 第一 / 第二圈
01/11 18:00 第二圈
02/11 18:00 16強
03/11 21:00 半準決賽(1)
04/11 02:30 半準決賽(2)
04/11 21:00 準決賽
05/11 22:00 決賽

LM

費老已退巴黎

7/11 費老同梅利打表演賽

如果真係退賽就趁機會休息夠，等打atp final，今年希望收埋個靚尾，下年頭可以搏一兩項賽事，睇下爬唔爬到頭

澳網前1個250賽
澳網+IW+MI, 保1000分當贏

咁似wimbledon

背 唔係第一次
定係是但噏個原因

老野好好休息下

唔駛咁嘅口面

今年四殺兜哥已經夠J 好好休息下

今年完咗？

是旦up la

ff下，如果佢今年atp final 贏到，加埋下年再贏到ao，就有機

要求唔高 希望rafa贏到一次atp final

要求唔高 希望老野贏到一次奧運

佢下年keep到前半季
肯打少少泥地應該上到no1

Keep4000分真係好難
不過nadal一樣多分要保就真

AO R3/4 fedal 已經有機會vs djo wwk murray

踢到4x歲

唔好以為youtube link preview 唔駛ban喎

老野應該冇傷 是但搵個藉口休息姐 努力衝埋年終賽

真係時也命也 如果美網前冇傷 備戰好d 好似依家咁fit USO真係食硬咁滯 可惜可惜 始終覺得NY唔係老野福地 相對澳網既表現同溫網既成就 老野係美網係差咁d命水同運氣 雖然都曾經5連冠

買左ATP Finals星期四早場，希望睇到老野小明或者大清

辛辛福地都無打，加拿大個第二真係好傷

葡萄

費老 top 5 assists at US Open

You can't win it all

But you need to win at least one

點解突得會咁犀利
btw係都電視比人投訴先

邊條仆街又負皮

Robson 在香港

美網係最需要正手+底線的GS
費老正手08年開始走下坡 腳步變慢
最重要美網係溫網後面，啖氣泄咗，唔可以再似後生咁一口氣撐住

fedal 都好耐無back to back 連拎 2 GS了

大佬同男娃又

男娃打波都唔識收放
唔用腦打波

大佬打回原形啦
下季應該top50不保
男娃就始終後生
未慣tour

大佬今場唔輸下場都輸，算啦

好多福利圖

原來Battle of the Sexes 今個星期上，有沒有人會睇？

我未睇, 睇trailer 覺得好喜劇feel, 驚中伏, 但應該會睇

隻腳 好金華火腿

binc

2009 roddick呢
set 2 tiebreak 6比2
set 5 15比40 兩個bp

原來carreno busta輸左俾mahut

大清上呀殺入WTF

美網四強

原來大清另一競爭對手querry都瓜埋
不過佢仲爭成200分
即係起碼要入semi
但R2就要對A zevere

Draw loser
不過最近狀態幾好應該冇事嘅
係怕佢攰姐

Zhuhai個年終賽真係吸引力大減
始終top8都係有top8嘅魅力
尋日睇咗陣仲要kerber又輸

咩嚟

querrey

女子elite trophy

老野仲有冇機會year end no 1

無

宜家爭1460分
小明巴黎R1出局+10=1470
WTF undefeated champion = 1500
小明WTF輸晒=0
最後完美反吸30分

發夢冇咁早

Mladenovic 連輸左幾個月波
都仲係zhuhai seed 1
真係好神奇

......

證明其他人都好海鮮
但佢下年如果上半年打唔番今年個水平就跌出100都似

細佬季尾攰哂啦 第1年打咁多場波
反而碧清發力

又輸

輸tb 5比7
慘

zverev 做乜撚
d波放棄晒唔追

isner對schwartzman...巨人對小矮人

rafa今日贏就已經guarantee #1

zverev

天助大清

打返next gen final算啦

最高對最矮

讓路俾大清

你哋咁偏心架
舒娃輸就話慢慢來未適應到
細佬輸就踩

Isner輸tie break 11-13
無力la

愛之深

老嘢我都屌

原來係咁
睇黎我唔夠愛細佬

果然

跟本季中已經掛住拍拖

韓國仔禁住屌

老野年終反吸劇本啟動

年終賽輸三場真係有d難度

Wtf 被break

頂 一開比人break左

已break 番轉頭

準備再比人break

冇lu

Chung仔勁

嚟旅行?

Year end no.1

華叔果邊都著晒火
屌打uso finalist 中

自從USO final 後好似冇乜好過

符籙入決賽

唔知

訂左婚啦

有冇人知dimitrov對鞋邊度有
我覺得幾好睇

係呀
佢最後果場波訪問直情話唔想再打
唔想再掂網球住
話想休息十星期

今年仲衰過上年
上年贏左cincy, uso 入final
今年得兩個p,一個international, 仲要pmp5都無入過決賽好似

入左好多semi quarter 囉
成個berdych咁
我都覺得情願贏一個1000分
都唔好三個400幾分

係
寧願好似svitolina 咁
我覺得入唔到決賽碟都無隻不如攞p5 pm 之後gs8強算好過

打法都似berdych

大清再win多場就達標
（除非pouille入final或者jack sock/agut拿冠軍 ）

華哥

大奇蹟

USO開始時佢race to london排40幾

已經唔意外

有冇諗過大師兄雖然29歲但中間有幾年冇打, 有嘅都係打下停下

其實佢體能上係24,5歲

有冇諗過佢隻手咁搞法其實手腕機能係6,70歲

Ching對isner定dimi好d
睇緊

網壇路斯基 波齡淺幾年

Rosicky, Grant Hill

多蒙特專出玻璃人
jj莢欺沙軒根度簡基爾賓達懷高

腳師舒爾利

大師兄本來好有天份

下年吊打joker
除咗老費 右手球員邊個贏到佢

差2場就入atpfinal

4強輸比兜入到嗎

右手好勁，同時雙反大板回擊都好大威脅
可惜係多傷，依家啲比賽成日未打完就體能下降好多

唔係一場咋咩, 對isner

應該夠

恭喜拿度分數上正式穩奪 year end number 1

除非sock奪冠拿1000分

沉晚有睇小明
但睇返報導話佢失頭又扎帶
同埋跑動唔太得

都第一啦 下場可以輸左佢休息下

小明傻的
傷都照搏盡

睇黎都無緣atp final

仲要好小時間抖
下年唔知痛完未就打ao

始終傷左太多年唔習慣連續持久戰

小明都打柴
sock贏就奇

小明傻豬

費老如果拎咗年終
AO唔太差 迪拜有機上第一
但djoker 都應該會打

大清贏QF就得

Isner

所託非人喇💡

大清入到年終賽對老野好危險

唔可以咁㗎

Ace雨molamola

Djo狀態仲係一個迷

佢啲救波仲唔要命過小明

澳網係djoker主場
不過而家個場咁快

每踏一步都痛

爛兜依家老虎蟹都打喇 難得冇晒d top players 今年係最大機會拎paris1000 個draw又靚(經常發生) 同埋拎到幾多分就幾多分 出年d top players出番晒黎 佢想拎都未必拎到

老費拎唔到年終第一真心可惜 2xGS 3x1000 2x500

其實拿度都係咁上下

rafa 2個1000

Nadal再勤力d
咩地都打

費老紅土5000分唔要，無咩可惜

Zhuhai final 4
Coco
Barty
Sevastova
Gorges

nadal 仲有要AO final 1200, 跟住又有個master final 600, 就係嬴依幾個, 所以今件真係靠勤力分高下.
所以老費上唔到年終第一都冇咩野好講, skip左clay, 真係差好遠
不過只要老費冇咩大傷, 就非常值得高興

全面降速

上週末，在巴塞爾公開賽上，羅傑-費德勒贏得了個人本賽季第七個冠軍。在接受采訪時，他承認自從今年溫網奪冠后，他就不斷地被問及退役的問題，而這回，他明確表示，自己並不打算掛拍！

其實，在賽季中期，瑞士天王就透露過肯定會參加下賽季的比賽，而且他和巴塞爾公開賽還有一份簽到2019年的合同。此外，他還暗示，若家鄉賽事要求延長目前的合同，他還可能進一步繼續參賽。 在經歷了最近幾年的低潮後，費德勒在2017賽季重新崛起，並贏得了很多重要賽事的冠軍。在2016年因傷錯過六個月的比賽時，有關他退役的猜想就甚囂塵上。不過，這位36歲的老將打消了人們的疑慮，並打出了十年內又一個最成功的賽季。到目前為止，他共贏得了七項冠軍，其中還包括兩個大滿貫——澳網和溫網——而他的下一個目標是在倫敦舉行的ATP年終總決賽。

費天王承認，如果他想要在一個高峰期退役，那麼今年就是個完美的賽季，但他透露，自己的職業生涯並不需要一個“童話般”的結束。 19次男單大滿貫得主相信，他的身心將會決定他是否會退役。 “[在溫網之後，]人們（一直在）問我關於那個（話題），我認為，'是的，我猜你是對的，這本可能是一個很酷的結束'。”費德勒在接受《華爾街日報》採訪時說。 “但並非每次都需要以童話為結尾。我很高興（能夠繼續）打球，我們會看看事情將如何發展。我從不害怕結局。身體和心態將告訴我何時就足夠了。” “現在，我感覺很好。”瑞士網球傳奇補充道。

London 42.1

Kerber destroyed racket

打柴

大師兄頂住呀！

無咗set1
Pk了

isner

你講rafa?

唔通決賽真係isner vs sock？

完全break唔到isner

以高制高

10年isner fans

兩個高佬走動間唔中有少少笨拙

原來係深潛fans!

Tie break isner 優勢

做咩咁ge面口

如果小明withdraw埋wtf大清就輸都有得打

大清加油

係withdraw都係goffin withdraw先啦

Isner贏->大清入唔到wtf->對老野有利

Isner加油打猩猩

北京時間11月3日，剛剛鎖定年終第一的納達爾在1/4決賽賽前宣佈因膝傷退賽，他的對手克拉吉諾維奇不戰而勝晉級四強，納達爾坦言不願為了風險而繼續參賽，至於倫敦總決賽他還需要觀望而定。

納達爾在首戰擊敗鄭泫後鎖定了年終世界第一，隨後他以6-3/6-7(5)/6-3擊敗奎瓦斯，晉級八強。不過在上一輪比賽中，納達爾曾申請醫療暫停來治療自己的右膝蓋。賽後他表示：「我現在不想談膝蓋，我不會冒著風險（還參加）。當然我會參加倫敦總決賽。」納達爾在賽後說道：「但很明顯，我的膝蓋並不是100%的健康。」

巴黎大師賽納達爾退賽 16張
巴黎大師賽納達爾退賽

而在經過一夜的休息和思索後，納達爾決定退出比賽，至於倫敦總決賽他也改了口風表示目前還無法做出決定：「現在我沒有在考慮倫敦，而是在為長遠考慮，我希望還可以繼續打下去。」 倫敦總決賽將於11月12日在O2體育館舉行，這是納達爾從未奪冠過的一項大賽。

that's the whole point

如果係上年我會好想大清入WTF

大清ao唔好退賽

費老打好wtf
第一都唔係奢望

拉親jj

大清即刻傷停

即刻屌打

大清d回波好有問題

monster

monster second body serve

大師兄要你犠牲

完了吧

大師兄仲有無得入

佢d double fault 都幾嚴重

要有人退賽

小明機會好大

小明終於捱唔住

算ok 我覺得
今日15-4
尋日25-4
女子d double fault 嚇死人

都唔知佢已經頂左幾耐了

退賽係大清定querrey/KA 先?

講個笑話: 拿度體力化打法好快收皮

大清真係貫徹悲情
爭二十分都夠膽死

老野：屌早知打paris啦

兜唔會退 if 費老 here

肯定

傷左都仲繼續燈

大清番屋企，唔做後備

大陸仔都係咁講

後備好少有得落場

[quote]
新konta

konta咁 只差一場

禾姐同david lee 訂婚了

cilic

4強又變250戲碼

華叔其實都好熱血好有球味(non gay)

輸咗

心急仔
Woz同之前個個golf佬訂完就bye

但nadal未必打wor
我覺得都幾大機會

佢個種算唔算半自然療法
做physiotherapy
唔開刀

但宜家上下線是旦一個美國佬拿冠軍的話就算小明退賽大清都冇得打
一個對wc一個對qualifier

成粒提子咁大

所以David lee跳出馬刺底薪合同
搵左咁多錢
與其咬老底
不如陪禾琪四圍去 度定蜜月

David lee 冇打波就食軟飯啦

on9 lee生涯搵左成109m美金

之前打勇個份約都頂薪

費老春季大三元後唔打>年終第四

真心青黃不接 全年只贏呢3項已經夠入年終賽
同時亦反映出費老爛兜係幾咁超班

羽毛波出左個艾素臣
網球仲係佢幾位

佢底薪遲d應該仲有班落, 估佢未退休

knicks 去warriors 嗰陣佢最當打, 場場20+10

禾姐多唔多贊助商代言人? david lee人工一定多過禾姐獎金

不過兩個都唔夠rory多

Rory 老婆隻戒指同woz一樣haha

佢應該有好多款比堅尼

禾姐計埋獎金都應該唔多過佢啦
nba人工高到
不過lee未因傷比draymond搶左位之前仲係20+10機器 又靚仔
完全襯得起采姐

lee都有隻ring

但我覺得佢著sportswear好睇d haha

krajinovic

serbia新球王誕生

居然tiebreak 贏 isner

低排名嘅人贏波都好激動
我都眼濕濕

支持benneteau

加拿大、塞爾維亞都有新球王

都係老野
連贏sharapova tsonga goffin cilic

benneteau同krajinovic都未贏過tour level title

快過我講
highest ranking 30內
11場決賽輸晒

sock 低質到

大清同Verdasco 都相繼出局， 咁唯有支持krajinovic奪冠

北京時間11月5日消息，德爾波特羅在巴黎大師賽1/4決賽不敵伊斯內爾後，失去了入圍ATP年終總決賽的機會，並且表示不會作為替補球員前往倫敦。

本週是德爾波特羅連續參賽的第5周，他憑借此前上海大師賽四強、斯德哥爾摩賽冠軍級巴塞爾賽亞軍的戰績，在通往倫敦積分榜上排名一路飆升，只要在本週的巴黎大師賽闖入四強就將鎖定一個總決賽的參賽席位。然而，連續作戰的疲憊終於在最關鍵的一場比賽上壓垮了阿根廷人。他在輸掉比賽後表示，自己將直接返回家鄉，不會作為替補球員前往倫敦。

「我會回到坦迪爾。」德爾波特羅賽後透露道。阿根廷人雖然沒能直接入圍，但他仍可作為第一或第二替補。同時，就納達爾目前的膝傷情況來看，世界第一很可能無法出戰，屆時將由替補球員進行頂替。但德爾波特羅表示近來的連續作戰給自己帶來了很多傷痛，無法再繼續保持競爭力。

「我的後背和腿都很疼，已經不只是手腕了。」德爾波特羅談道。「但這些都是甜蜜的痛苦，因為這些傷痛是來自於比賽，是贏球帶來的傷痛，這是我期盼的。」

雖然阿根廷人贏下了最近25場比賽中的20場，但如果替補出戰倫敦的比賽，他將面對的都是TOP10的球員。「當你身體狀況欠佳的時候，很難與這些球員去抗衡。」德爾波特羅補充道。

大家都學老野打養生波

大師兄好好休息一下

集郵, 早幾日stephen curry 同鄉里teodosic

Coco自爆5-7

恭喜georges

0 11

咁佢如果入到圍會唔會打

肯定會

A number of rule changes will be introduced for the Next Gen finals:

Best of five sets
First to four games in each set
Tie break at 3-All
No-Ad scoring (receiver’s choice)
No lets
Start match 5 minutes from entry of second player onto court
Shot clock to ensure 25 second rule
Maximum of one medical timeout per player per match
Limits on when coaches can talk to players
Public will be allowed to move around during a match (except at baselines)

咁點解依家唔做sub
應該rfa都退

我覺得未必打
傷仲要場場對top8

Krajinovic

成日打左上角
唔洗估咁滯
但係臭襪都係打失

太興奮啦
Set2自爆

臭襪

3-3就tie break 咁好撚多tb啦

點解要咁

佢地應該打個陣會勁混亂
一次過n樣new rules

Krajinovic 開始輸

同意
睇上海時, 單數game先入得, 頓時覺得係高貴運動

心臟頂唔住
勁多ue

Isner MVP，掃低Dimi同猩猩之後再自爆

繼續 Krajinović

咁基本上一個break已經無左一set

為Krajinović 集氣

導演

Krajinović vs Mahut
won set 1
lost set 2
won set 3

Krajinović vs John Isner
won set 1
lost set 2
won set 3

Krajinović vs Jack Sock
won set 1
lost set 2
??? set 3

垃圾 Krajinović

serve都輸

Mola mola

屌又被break

贏Isner輸Sock

為pcb集氣

有冇得叫medical timeout

Krajinović 繼續玩 Challenger

正常la
Sock咁勁

mola mola

完

臭襪下半季打得咁差咁都俾佢碌入london

食腸仔啦

呢個世界係冇奇蹟ga

好過pcb入

Btw曼城黑哨

gg

屌⋯

費老心諗

算輸得少

兜 費老 細佬 clag thiem dimi goffin sock

越位+ondodo 12碼

弱弱的

咁jacksock多d經驗 正常賽果都係佢嘅

費老抽中thiem goffin同組 就正

除咗頭二全部不成氣候

想睇busta

8/11 federer vs murray

熱身

aw又有得賴

費老 同 拿度
年終應該場場壓軸
唔撚駛睇

咁樣畀件肥仔執個Masters

有無咁憎人地

雲加好波

pcb其實仲唔掂
靠溫網個600分

btw kiki咪12連敗都入前10
仲前過上半季

美網 720?

講錯
美網

The Next Gen ATP Finals draw:

Group A:
🇷🇺 Rublev
🇨🇦 Shapovalov
🇰🇷 Chung
🇮🇹 Quinzi

Group B:
🇷🇺 Khachanov
🇭🇷 Coric
🇺🇸 Donaldson
🇷🇺 Medvedev

Final都有wildcard

比個主場球手, on9

Tiafoe排第8無得打

呢個昆西乜水嚟

Rafa coule be ready to compete in London

The ATP NextGen Milan draw ceremony made players select models to determine their groups

網上消息話打完london
治療返個幾月=ok
唔打阿布扎比表演賽

做乜鳩

揀完係咪有得屌

[img]圖片網址[/img]

同珠海有wildcard 一樣囉

bodypaint swimsuit 嗰張真係

拿度周三到倫敦掃水

网坛传奇阿加西即将参加于2018年1月8-10日在阿德莱德举行的世界网球挑战赛（World Tennis Challenge）——这将是他自1998年半决赛败给当时只有16岁的休伊特后，第一次出现在那里。

“我是否还有任何关于输掉两个6-7、17个破发点都没有拿下、而且自己发球局没有面对一个破发点情况下还输球的记忆？没有，我全都不记得了。”前世界第一在接受澳媒采访时说。

尽管如此，他仍然忆起了对那场失利有种特殊的感受：“那场比赛后，我确信，要么是我处在低谷中，要么就是我真的遇到了下一个世界上最好的球员。很高兴事后证实，是后者那种情况。”阿加西是对的：2001年，休伊特成为了最年轻的世界第一。
八次大满贯男单冠军表示，如今他不仅身体上感觉更好，而且由于健康状况的改善，他与比赛的联系也更加紧密了起来。

“几年前，我得了腰椎间盘退行性病变。我花了很多时间来治疗，又花了时间来康复。我得说，多年来我这是我感觉最好的时候，我拿起球拍，不仅仅是准备阶段的水平，而是用运动来治疗（伤病）。我期待着重新找回遗忘的感觉。”
在天空体育和《TennisSmash》的采访中，阿加西也谈到了诺瓦克-德约科维奇。自本赛季法网前开始合作后，明年他将继续执教塞尔维亚人。

“对我来说，诺瓦克是一个和我很像的人，当他在比赛中掌控一球时，他就从不会冒险。”前世界第一评论道，“那就是我在球场上的生存方式，但他的防守技术比我当年的要好太多了。回球也是一样。”
当被问到他是否认为小德能赢得2018年的澳网时，阿加西说：“是的。每次他踏上球场，我都认为他会赢。我非常期待他能做到。”

“如果他做不到，我想人们肯定会让我为此负责。我只期待他能做得更好。你们怎么能忽视今年我们所看到的费德勒和纳达尔的辉煌？小看任何人都是错的。”

“诺瓦克真的是个天才，如果他在球场上感觉好的话，那么球网的另一边是谁都无关紧要。如果你能拥有[德约科维奇]那样的才能，能尽其所能防住全场，尽其所能进攻，让他意识到球网另一边还有另一个人存在，而你所有能做的就是比那个家伙更好。我认为你真的会从他身上看到一些特别的东西。”

阿加斯05年高齡力抗巔峰費老，拎到1 set
joker same type as agassi，應該會有好多得著

Next Gen ATP Finals: 'Disgraceful' draw ceremony leads to accusations of sexism

Rafael Nadal not recognised by guard at Paris Masters

呢度冇人識你喎

好想快d到19號睇人生第1場網球比賽

ATP apologize after Next Gen draw ceremony lambasted as sexist

估唔到atp 咁快道歉
不過又係嘅，今次真係太唔符合網球界呢幾年想要塑造嘅形象
既然對fognini 咁重手，今次跪得咁快都係可以理解

提子

細佬同德國同鄉打友誼波
完全唔知道德國有個19歲排緊八十幾

外卡75分

唔係佢, 睇錯

絕招
開let波

啲球員let ball 唔識起步
慣左

電腦叫out次次一樣聲好好笑
但又惡惡地咁

d球證都應該好唔慣

= let 波 = 落網？

個app 無best of 5

都打咗1.5個鐘了

Let過照打
Let唔過當輸

let 唔過, 可以二發嗎?

呢場會幾好睇

等陣0330
murray vs federer
live on murray's fb

韓仔好多暗瘡

唔係冇咁惡呀話

shapovalov tiebreak真係必輸

呢排個網球post 去得幾快，開心

對busta連續輸

希臘佬

下個post你開返

以為係tiafoe

final 都wildcard好撚戇鳩

唔通WTF要俾kyle edmund

呢個昆西138分race to milan排56, 有個意大利仔排15都冇wildcard, 可能傷

應該係掛

有冇人睇老嘢對梅爵士

老嘢贏

唔計其他濕鳩rule
其實呢個5盤4局都幾好
易翻盤導致唔會鳩hea
傳統果啲真係落後1-5都費撚事打
留力下set好過

但唔鍾意咁多tb

男娃都應該過唔到RR㗎喇
Rublev 仲難打

老嘢俾帽sir戴

男娃呢排逢打必輸

Updated! Roger Federer has won 7 titles in 2017, most in a year since 2007 for him

就快8

8你個頭 老兜必勝

Nadal傷到咁 老費根本無對手

咁早開始互燈

federer clag zverev sock
nadal thiem dimi goffin

ATP World Tour Finals Draw LIVE

Group A/Pete Sampras - Rafael Nadal, Dominic Thiem, Grigor Dimitrov, David Goffin

Group B/Boris Becker - Roger Federer, Alexander Zverev, Marin Cilic, Jack Sock

如果同上年一樣編排，有得睇老野

good luck !!

sampras同becker做乜

sir andy 又做老豆, 又係女

Roger Federer Verified account @rogerfederer
Starting on Sunday @ 2pm vs Jack Sock

老廢個組

生左即係會回勇

森柏組?

老嘢啲私家雞喺哂對面組

輪到晒下身

鍾仔入左semi

Roger Federer has always been open to improve and change his game, adapting with rivals's Styles over decades. He also found help by legends like Pete Sampras, when in 2014 he switched to the Pro Staff RF 97 Autograph racket.

sunday 2200 hkt
federer vs sock

三場最易打呢場

可能老費要 2勝1負
細佬硬地有計仔打老費的

細佬季尾無力

到佢影硬照
btw個公仔原來咁大

韓國仔三戰全勝

底線劈波好勁

According to The Times, a number of reforms are to be discussed which include a proposed shot clock in between shots; in-match coaching and a reduction in the numbers of players seeded in a tournament from 32 to 16.

1.咁會好多df
2.會好多死亡第1 2圈matchup
世界排名wfc

納班迪安 今年打緊的話都可以掃水了

光棍節

費高都有去

如果係咁, 今年AO老嘢係unseeded

打完long rally 要 25 秒開波真係好唔著數

韓仔入final, 對rublev

望著張相 諗左好耐 中間果個邊個黎
原來係David仔

後面嗰個我先要諗, 遮咗半個頭

已執265k us$

Chung Hyeon, who this morning (Singapore time) faced Russian Daniil Medvedev in the semi-finals of the Next Gen Finals, likes the shot clock because he knows exactly how long he gets to clean his spectacles.

The South Korean said: "I like shot clock, because sometimes I get a warning because I have to clean my glasses."

Former American tennis player Andre Agassi says the great Roger Federer's retirement from the game can't be predicted. Federer, 36, has proven many doubters wrong as he is still a dominant force in tennis. The 36-year-old went all the way at the Australian Open and Wimbledon, as well as captured three Masters 1000 and two ATP 500 titles this season.

4am
無得睇俄仔對鐘仔

北京时间11月11日消息，2017赛季对费德勒来说无疑是十分难忘的，但他并没有忘记还有一站重要赛事在等待他。

带着15次入围年终总决赛的记录来到伦敦，费德勒期待能够在这里夺得本赛季第8个冠军头衔，为自己近十年来最成功的赛季画上一个圆满的句号。瑞士天王因伤提前结束了2016赛季后，在今年强势回归，收获2个大满贯冠军和3个大师赛冠军的同时，在与老对手纳达尔的交手中取得了4胜0负的战绩。

“这是一个很棒的成就，”第15次入围总决赛的费德勒谈道。“去年我没能来到这里，而且我在年初的时候排名并不高，所以能够再次回到这里的感觉很好。我原本的目标只期望在温网前后能够回到世界第8的位置。”

“在赢得澳网冠军后，我的状态非常好，我对自己整个赛季的发挥都很满意。”费德勒补充道。“我很高兴能重新回到这里，能够有机会与最棒的球员们同场竞技。这站赛事始终是每个赛季的高光时刻。”

在即将到来的一周里，36岁的瑞士人将与许多年轻、对胜利充满渴望的球员进行竞争。首次入围总决赛的A-兹维列夫和索克都是看着费德勒的比赛长大的，而他们两人都与费德勒同处贝克尔组。

“这很特别，但并不会让比赛变得更困难。”费德勒谈道，他在A-兹维列夫出生后5个月便进入了职业网坛。“我现在已经习惯与年轻的小伙子们比赛了，这让我知道我不能再每年参加25站比赛了，其实也不是不能参加，只是没办法保证成绩。”

为保证身体能够得到充足的休息，费德勒本赛季退出了全部红土赛季的比赛，当被问及下赛季是否依然会这样安排赛程时，费德勒回答道：“一切皆有可能，我希望打（红土比赛），但我必须要谨慎的做出决定，甚至我明年年初的时候会不会参赛都是无法保证的，不过我一定会提前告诉大家的。”

据《泰晤士报》报道，在总决赛期间四大满贯和ATP将对几条新规则进行投票表决，包括将大满贯种子数缩减为16人。对此，费德勒谈道：“大满贯缩减至16种子可能会产生一些有意思的事，但我也确实看到了32种子制的一些问题。”

不如無種子

32種子有咩問題

沖涼時諗過
諗唔到

假如16種子，出年AO老費R1可能要打sir

BTW，乒乓波，石川佳純兩年來第一次贏中國隊球員。開心。

費老練波

Fedex
Fed express

乜原來有季軍戰? coric WO咗

原來冇電視直播next gen, 仲諗住睇

恭喜韓仔

韓仔

鍾哥

鄭

鄭泫

Kohlschreiber表示 我RANK 33 無種子 第一圈就對 一哥祖
(好似2015WIM)

呢種唔好彩問題掛

咁16seed唔係加劇咩？

会产生一些有意思的事

嚟啦嚟啦

來了來了

有冇巴打喺現場

費老d飛貴一倍

屌定老野

打爆件呃Masters嘅肥仔

rafa 都咁平

BH down the line

臭襪真係幾肥

有無link?
我睇緊果條好lag

[url]acestream://1c14883164419285b005a7f96d502489e80b8dc4[/url]

臭襪條女夠16 歲未

tennisguru
try try

幾精緻

公仔咁

好撚彩無打巴黎

係咪佢？

廢老又發咩神經

做乜9

係

屌網

似係最近兩三個月先一齊

唔怪得呢排咁勁

繼續

女明星？

似係球員

sock 好重spin

thiem 打硬地 d 手勢

tennis channel 我屌你老母無啦啦插播fed cup

好LAG..有冇LINK睇

今日umpire同judge 好醒神

2個bp求9其

你老野

屌.....成個set #2 唔撚駛睇

頭10有7個Career High ranking

Leg rally

廢老又想點

擺明係敬老break

成日漏點

屌網大賽

無deuce無張力

呃波打

臭襪好似唔夠氣咁

收皮喇老野 d break point完全食唔到 廢到

呢d垃圾都打到年終賽真係執到

我想執行李呀老野

bp agian

我想沖涼啊

屌 d break pt conversion廢到

back

1/6

其實D livescore網咩原理,人手續次續次禁?

肥仔係咁放短波虐老

嘩使唔使spin 到大西洋

應該同umpire部pad同步

肥仔打tie break 既能力點？

唉 好廢 咁多break pt食唔到 人地一有break pt就仆街了 搶七都好大變數

反手>正手接發

關愛break

sock df
費老屌你

MP

屌死老野

贏了

一額汗 仲要打細佬同屎力

200分落袋

想費老半決對兜

次次講年終賽都提novak

Nike今年hea咗咁，費老呢套outfit著咗幾個tournament

好彩嘅話一勝兩負都出到線

頒埋年終第一

好撚大隻杯

好多finalist 正

分開頒，識玩

果隻膠錶好搶眼

17 15 14 12 08 03 第二名

第二仲多過第一

According to Agassi Novak is probably one week away from putting his injury completely behind him - great news #Nolefam 🙌

費老多數一早四夜場
之後全夜場 hkt 0400

返嚟整頓網壇秩序

No 我唔要早場睇臭襪

GOAT?

笑咗

This is Federer's 53rd WTF win.He now has the most no. of WTF wins(overtook Lendl who has 52 wins).

但都有5次年終第一 僅次於Pete紀錄既6次
成個職業生涯有11年係頭2完成年終排名 對一般既球手黎講11年頭10排名完成已經了不起 何況係頭2？
302weeks no.1 19GS 過千場勝仗 95個冠軍等等...
你可以唔認同佢係GOAT 但費達拿絕對係我心目中既GOAT

佢係生仔方面都係Goat

有遺憾先顯示出偉大

你講緊自己定你老公

我都係老嘢死忠, 假膠吓

次次生孖

無咗張學友
你就係最大反費勢力 keep going
勢力平衡一下

佢好快會出現

討論下老野職業生涯仲有咩遺憾
差一塊奧運單打金牌 h2h輸俾爛兜(暫時)
希望可以贏多個GS 達成302+20既成就 咁就更加前無古人

我都唔撚想睇

唔係囉
人手禁
好似d港超港甲都有人坐係看台一角

djo幫rafa開路

又嚟

我無反費 不過最鍾意係rafa姐

原來係你

好彩如果無得睇老野都唔係屎力對臭襪

到咗倫敦？

今晚先飛

Live feed thx!

做咩改名張學友
我同你係同一陣線！

諗起去旅行就諗起自己唔似波波小姐咁pro

Adidas幾時先肯執執Thiem同德國仔啲outfit

US open 個系列好靚

不過其他都係好普通

我終於返香港啦
但係atp final d時間睇得頭果一兩場

男仔始終變化比較少
只可以顏色圖案入手
唔通整吊帶背心仔

但nike 嗰d靚

可能人型著乜都型

djokovic d lacoste都唔錯

andy

Dimi通常都襯得都好型，係Adidas設計懶啫

我成日覺得sir murray隻波鞋好多機關
好似成舊磚咁重

唔怪得thiem咁差狀態
因為痴左埋kiki度

尋日去左現場睇，現場氣氛好好，全場爆滿。Federer d落點真係好靚，同Sock真係兩個層次

一張飛睇到兩大天王，正

dimi 都係要打3 set

會唔會睇多幾日
希望細佬輸俾老費都可以出線啦

Kiki?邊到呀
Ig無相

黎緊星期六睇第一場四強，希望可以睇到拿度d波法

咁多love break

thiem 法網後有無10場贏波

Probably yes. She's always watching her games. If she watched the ATP regularly would be one thing. I like Thiem quite a lot actually, but I mean, I don't see her at other matches, even more interesting matches sometimes. So considering she's always there they are either dating or really really good friends. But I've never seen a friendship like that in tennis. So probably dating.

Sorry for that poorly written text but for me it makes sense to reach this conclusion.

[img]圖片網址[/img]

但係明明tim有條女

之前又話佢係hehe

媽，好亂呀
點解係Kiki
不過其實都幾鍾意球員互相拍拖
互相睇對方打

都幾襯
兩個法網之後都連輸

kiki=網壇張伯倫
黑氣

Nadal

小明退出WTF

兜

拎左年終第一 理撚得你

Busta頂上

費老差一啖氣

一輸波就退出

費老最佳成績...
落後140分完季

拿度注定呢世冇年終賽

傷左邊個想

支持DJO重整泥地秩序

為左反兜老費fans認賊作父

支持

認賊作父

用得幾好

佢呢個年紀, 如果chur 盡果啖氣可能好傷

真係早知打埋paris
兩個比賽入到決賽都夠

爛兜d打法同賽程篇排 好難捱到去季尾 退出都好 可以休養下 網球生涯得以延續 更重要係唔好阻住老費7奪年終賽

費老下場波請問幾時呀

年尾已經剩番啖氣頂住

今晚4點香港時間

唔該師兄

Goffin叻仔，之前係Brecelona自俾人黑咗個冠軍

其實都唔會夠打
但會拎到1 set 走

好難講，洩左度氣

年終全勝奪冠，澳網前拎250分
肯定第一，但會影響澳網備戰
費老都係去homan cup 做 promote la

又去扮打鼓

36歲 footwork

不如老費圓我地粉絲既夢 打個250 做一做no.1喇 一星期都好

史上最強步法同史上最強正手 造就GOAT

北京時間11月14日消息，ATP年終總決賽繼續小組賽首輪爭奪，頭號種子納達爾苦戰三盤，6-7/7-6/4-6不敵首次入圍的戈芬。納達爾在賽後宣佈退出接下來的比賽。世界第一表示在比賽中已經做好的退賽的決定。

「我的2017賽季到這裡就結束了。」納達爾第一時間宣佈了退賽決定。「我為了做好參賽準備做了最大的努力，但我在比賽中就知道這很可能是我這賽季的最後一場比賽了。」「這不是我五分鐘前做出的決定，而是在比賽中就已經確定好了的。無論這場比賽是輸是贏，我都會退出之後的比賽，因為我完全無法享受帶著這樣的傷痛作戰的感覺。」

納達爾作為現役唯一一位男單金滿貫得主，年終總決賽是他獎杯集中唯一空缺的一個，以退賽的方式結束本次年終總決賽之旅，納達爾坦言自己很失望。「當然，我很失望，但我不會因此而哭泣。今年我打出了一個非常棒的賽季，我非常享受這一年來的一切。」

同時，納達爾透露這次的膝傷與以往沒有什麼不同，自己非常清楚應該如何進行恢復。「好消息是這次沒有發現什麼新的傷病，我團隊中的每個人都對此很有經驗。我們都希望能處理好這次的復發，讓它得到充足的休息，努力在下賽季開始時做好參賽的準備。」

睇黎rafa無機會拎到 原本今年都算大機會

意大利

今晚支持香港啦

其實只要兜哥AO頭幾圈出局 老費keep到入4強都夠分上第一

Rafael Nadal

我情願小明努力啲keep住法網冠軍
好過掛住保住第一打到傷晒
第一呢啲虛名嚟嘅啫

首先老費要放飛機先

拿度空降澳網開波：9400分
費老空降澳網開波：8505分

澳網後換一哥情況（假設費老年終全勝）
1. 費冠；拿度四強

完

federer 可以打 challenger 最高有125分

原來屎力H2H無贏過臭襪

好想睇費老

c lag on9完未

Sock 打得好好

c lag 最尾一場 請繼續9打

屍力準備輸足三場

最鍾意領先輸返轉頭
lead 1set 倒輸 1-2
tb lead 4-2 倒輸 4-7

巴打點睇阿加斯話費sir唔係goat

佢唔識波

自己屌

陪你一齊屌

我又屌

好強勁嘅serve

Break 鳩佢條細佬

Zverev動作好"靚"仔, 無球星味

一人一次奶網

大難不死

Set 1已經要換過個平安鐘

0-4冇諗過追到

有咩link睇到？

DF X2

老嘢自爆

求link

有巴打用呢個

: 冇用緊

老嘢燥底

唔得

re: 老嘢嘅fitness coach:

阿費加油！

冇計錯老嘢今年對top 10 係13-1

多謝大家輪流當值屌費老

朝早到我屌

屌到年終完

下場打早場

今晚放工睇重播

無關痛癢就早場

每個人既睇法都唔同既 但想知點解佢會認為唔係 有咩理據

joker 準備復出
當然要搞新聞

老野下一場同我醒醒定定

衞生波

4點先打冇得睇

現場

講成就 紀錄 影響力 受歡迎程度 老費無出其右
有咩有力理據？因為h2h輸俾爛兜同老祖？

贏輸都唔太緊要 因為對面個個差唔多 唔使走線
當然贏就最好 keep住個勢同拎多幾百分 下年年頭繼續俾壓力爛兜

應該都係一版打落去
得就得唔得就唔得

年頭先話Fed係GOAT
老野拎多左兩個Gs之後竟然話佢唔係GOAT

身份問題啩

becker當年都說三道四

炒蛋

腳痛呀人地

如果goffin退埋就大清喊得

Goffin

添姆接受奧地利媒體訪問，坦言正與法國網球員Kristina Mladenovic蜜運中，表示「反正我們也很明顯」。添姆的教練認為Mladenovic也是網球員，很明白添姆的職業所需。

What if you told Nadal that his path to a US Open crown in 2017 would be:
Lajovic
Daniel
L Mayer
Dolgopolov
Rublev
del Potro
Anderson

好靜

唔係goffin 食蛋應該冇人講今日啲波

Goffin 食蛋真係有d 驚訝

特飲贏無人講

成個WTF大家都係留意老野組

Sock zverev 又8pm 點睇呀

10年sock球迷

你唔係die hard isner咩

點解多左atp final Pablo Carreno Busta，頂拿度? 咁之前高芬贏拿度果場點計。

敵人的敵人是朋友

nadal 退咗啦
busta 已經輸咗一場，晉級無望，因為要兩戰全勝先得
依家goffin同sock邊個贏就第二位晉級

咁我想goffin win, 撐高分

我zverev fans呀

Goffin vs thiem 先岩
Sock係同zverev
我想goffin n zverev

小鮮肉

無波睇好悶
睇緊羽毛波

好old skool用白板
睇得開心啲

爽 yy ，現場睇

好正

衞生波都照屌, 唔好洩咗道氣

會唔會太累
打細佬又打咗三盤

best of 3 隔日打ok 啩....

我條link瓜左

老野險到。。

死廢老又話冇壓力，打到咁燥做乜鳩

搶分啩

cilic自爆
1-1

其實輸set 1 我諗不如輸埋佢算, 又三盤

agger
反正冇咩影響
輸一輸反而更好 警惕下老野

屎力打出超水準，老野好似打左八折

最後係，老野d fans好撚煩

10年呃Masters肥仔fans一陣贏德國仔岀線

點煩法

支持襪仔

我估都係cheer人地double fault 嗰d嘢

FED兩球IN都好marginal

係唔係都com’on roger lets go...
現場d小學雞學晒

佢究竟帶左幾多塊球拍

拍晒手掌

每六個game 換一次, 半打走唔甩

有聲

又打兩粒鐘，好彩有多日抖

now個男旁述其實係咪9up
一兩球ball都吹到好有戰術咁

利申:見有老野先睇下

係呢條友成日都講錯資料
亂咁噏

其實我諗真係點都會有影響對手
永久全場助攻

想開個連登網球telegram group
都係傾下比賽 / 約下打波之類

想統計下有幾多人有興趣入group?

而家呢度有幾個老嘢fans有個group, 你入唔入

same road

如果邊個有興趣都可以留個tg我加你入去

唔一定係老嘢fans不過我驚悶親你地, 因為係好圍爐feel

盲撐group

@harbingerstrike

之前連登有個GROUP
已經無晒人出聲

利申老野死忠

@XOXXOOXXXOOO

最憎開group
呢度傾唔好咩？

個group之前開嚟買嘢, 之後繼續圍內打J

全部都係老嘢fans, 廢事搞到呢度淨係講老嘢

for 幫費老打J

仲未瞓真係睇sock?

sascha set 3 兩次double double fault

又double fault > match point >輸埋

肥仔

lets go roger, lets go. lets go roger, lets go.
全球都有主場

支持佢咁耐 終於有料

好fit 但係應該都過唔到roger

。睇死廢老拎唔到第一 垃圾

17/11 22:00
18/11 04:00
18/11 02:00 準決賽(1)
19/11 04:00 準決賽(2)
20/11 02:00 決賽

決賽時間

好過4點丫

費老全勝奪年終
澳網開始時會落後rafa 940分

贏埋 18 年 ao

好似係140分

不過佢已經講到明唔會為咗少少分
拎個年頭250賽事嘅外卡
應該都係照打hopman cup，跟住AO

940分= 扣除 defend 澳網分數

係140

積分計52周
未開始比賽前(如果賽事日期不變)係唔駛扣defend分數的
所以理論上澳網開始前係只差140分

穆斯林巴打
想問下有無telegram group條link
想join
thanks

爆咗post請自行開新post

依家都係剩係老野有波打先有人講野啦

足球主場客場都差一兩皮波啦

我有貼新聞

開新post未？

爆咗開

Push haha

FF如果老費贏到18ao 就上第一